---
layout: post
title: OpenBSD et OpenJDK
---

  L'annonce ce "Sun":http://www.sun.com commence à dater un peu, mais les effets se font doucement ressentir.

Du coté "OpenBSD":http://www.openbsd.org, qui contrairement à ce que dit ce trolleur  RMS ;-), faitr très attention au licence utilisé sur chacun des paquets mis à disposition, l'installation de Java se simplifie !

Plus la peine d'installer la JDK via les ports depuis la version 1.7 de cette dernière. Effectivement, en préparation d'OpenBSD 4.4 et donc dans la 4.3-current, nous disposont maintenant d'un paquet , directement !

Pour les versions antérieur, et toujours distribué sous licence _Sun_, il faut continuer à aller accepter la licence sur le site de sun et télécharger quelque 5 paquet pour compléter l'installation...

Je me demandais ce qui me pousserais à tester cette dernière version de VM, mais c'est tout vu !

_ps: C'est en fait une vieille news de  "Kurt Miller (kurt@) sur journal officiel d'OpenBSD_":http://www.undeadly.org/cgi?action=article&amp;sid=20080321023803


  